\chapter{Metodologia di Validazione}
Questo documento descrive la metodologia di validazione e i test generati per validare la parte del sistema OCA relativa all'elaborazione dei dati sul comportamento di un automobilista assicurato.

Per validare il sistema OCA, è stata scelta la metodologia della partizione delle categorie, che consiste nell'identificazione dei valori che caratterizzano lo spazio dell'input e nella conseguente generazione delle combinazioni dei casi di test. \\ Il numero dei test individuati tramite il metodo della ripartizione delle categorie si è rivelato essere molto elevato. Per questo motivo, si scelto di avvalersi del metodo di pairwise testing, che permette di testare le interazioni tra gli attributi sullo spazio di input del programma con un numero relativamente piccolo dei casi di test, generando le combinazioni che coprono tutte le coppie di classi.
\\A tal proposito, è stato utilizzato il software Pairwiser\footnote{\url{https://inductive.no/pairwiser/}} di Inductive, che permette di specificare le categorie e i valori per ogni categoria da testare. Inoltre permette di indicare delle regole, equivalenti alle \textit{if property}, ma non permette di indicare la proprietà \textit{single}. Infine è possibile procedere con la generazione dei casi di test, tramite 1-wise, 2-wise, 3-wise o mixed-strength testing.
\\ Di seguito vengono riportate le tabelle ottenute tramite il metodo della partizione delle categorie e i test generati dal software Pairwiser.


\section{OpenStreetMap} \label{osm}
Le categorie identificate per le componenti riguardanti la comunicazione con il server OpenStreetMap sono riportate in tabella \ref{cat_osm}.


\begin{table}[ht]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|l|}
		\hline
		{\color[HTML]{00009B}\textbf{Categoria}} & 	{\color[HTML]{00009B}\textbf{Valori}} & \multicolumn{1}{c|}{	{\color[HTML]{00009B}\textbf{Proprietà}}} \\ \hline
		formato latitudine & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}\textgreater90\\ \textless-90\\ 90 \\ -90\\ {(}-90;90{)}\\ malformato\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}error{]}\\ {[}error{]}\\ {[}single{]} \\ {[}single{]} \\ \\ {[}error{]} {[}property malformato{]}\end{tabular} \\ \hline
		formato longitudine & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}\textgreater180\\ \textless-180\\ 180 \\ -180 \\{(}-180;180{)}\\ malformato\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}error{]}\\ {[}error{]}\\{[}single{]} \\{[}single{]} \\ \\ {[}error{]} {[}property malformato{]} \end{tabular} \\ \hline
		coppia coordinate & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}} su strada\\ non su strada\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}if not malformato{]}\\ {[}if not malformato{]} {[}single{]}\end{tabular} \\ \hline
		elemento nella cache & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}presente\\ non presente\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}if not malformato{]}\\ {[}if not malformato{]} {[}property cache{]}\end{tabular} \\ \hline
		server OSM & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}attivo\\ non attivo\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}{[}if not malformato{]} {[}if cache{]}\\ {[}if not malformato{]} {[}if cache{]}\end{tabular} \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Categorie individuate per le componenti riguardanti la comunicazione con il server OpenStreetMap.}
	\label{cat_osm}
\end{table}

Per la categoria \textit{latitudine}, sono stati identificati 6 valori possibili. Il valore \textit{malformato} rappresenta un valore di input che non è un numero, per esempio una stringa. I valori che cadono nell'intervallo $[-90, 90]$ sono i valori ammissibili che non generano errore. In aggiunta, si intende testare il comportamento del programma andando ad indagare in modo mirato gli estremi del dominio dei valori ammissibili. Analogamente sono stati scelti 6 valori per la categoria \textit{longitudine}, i cui valori ammissibili sono solo quelli compresi tra -180 e 180. \\ Per la categoria \textit{coppia coordinate}, si intende il caso in cui i valori scelti per la latitudine e la longitudine identificano un punto nello spazio che corrisponde a una via percorribile da un veicolo o meno (per esempio, un punto nell'oceano). 
\\ Le informazioni relative a una coppia di coordinate vengono prima cercate nella cache, perciò per la categoria \textit{elemento nella cache} i valori possibili sono \textit{presente} oppure \textit{non presente}. Nel caso in cui l'elemento non sia presente nella cache, si fa la chiamata al \textit{server OSM}, i cui valori possibili sono \textit{attivo} oppure \textit{non attivo}.

La tabella \ref{pairwise_osm} mostra i test case generati con il software Pairwiser, tramite il metodo di 2-wise testing. Si ricorda che questo software non permette di utilizzare la proprietà \textit{single}, perciò non viene rispettata questa richiesta nella generazione dei test.
\begin{table}[H]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
			{\color[HTML]{00009B} \textbf{Test}} & {\color[HTML]{00009B} \textbf{Latitudine}} & {\color[HTML]{00009B} \textbf{Longitudine}} & {\color[HTML]{00009B} \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Coppia \\ coordinate\end{tabular}}} & {\color[HTML]{00009B} \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Elemento \\ della cache\end{tabular}}} & {\color[HTML]{00009B} \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Server \\ OSM\end{tabular}}} \\ \hline
			1 & (-90;90) & (-180;180) & su strada & presente & attivo \\ \hline
			2 & (-90;90) & (-180;180) & su strada & non presente & attivo \\ \hline
			3 & \textgreater90 & malformato & non su strada & non presente & attivo \\ \hline
			4 & \textless-90 & \textgreater180 & non su strada & non presente & non attivo \\ \hline
			5 & malformato & -180 & non su strada & presente & non attivo \\ \hline
			6 & \textless-90 & malformato & su strada & non presente & non attivo \\ \hline
			7 & \textgreater90 & \textless-180 & su strada & presente & non attivo \\ \hline
			8 & \textless-90 & 180 & su strada & non presente & attivo \\ \hline
			9 & \textless-90 & (-180;180) & su strada & presente & non attivo \\ \hline
			10 & -90 & malformato & non su strada & presente & non attivo \\ \hline
			11 & 90 & -180 & su strada & non presente & non attivo \\ \hline
			12 & (-90;90) & (-180;180) & non su strada & non presente & attivo \\ \hline
			13 & 90 & 180 & non su strada & presente & non attivo \\ \hline
			14 & -90 & (-180;180) & su strada & non presente & attivo \\ \hline
			15 & \textless-90 & \textless-180 & non su strada & non presente & attivo \\ \hline
			16 & \textless-90 & -180 & su strada & presente & attivo \\ \hline
			17 & (-90;90) & malformato & su strada & non presente & non attivo \\ \hline
			18 & 90 & \textgreater180 & su strada & non presente & attivo \\ \hline
			19 & malformato & \textless-180 & su strada & non presente & attivo \\ \hline
			20 & (-90;90) & -180 & non su strada & presente & attivo \\ \hline
			21 & (-90;90) & 180 & su strada & non presente & non attivo \\ \hline
			22 & -90 & \textgreater180 & su strada & presente & non attivo \\ \hline
			23 & (-90;90) & \textgreater180 & su strada & non presente & attivo \\ \hline
			24 & \textgreater90 & (-180;180) & su strada & presente & non attivo \\ \hline
			25 & -90 & 180 & non su strada & non presente & non attivo \\ \hline
			26 & 90 & (-180;180) & non su strada & non presente & non attivo \\ \hline
			27 & \textgreater90 & -180 & su strada & non presente & non attivo \\ \hline
			28 & malformato & \textgreater180 & non su strada & presente & attivo \\ \hline
			29 & \textgreater90 & 180 & su strada & non presente & attivo \\ \hline
			30 & -90 & -180 & su strada & presente & attivo \\ \hline
			31 & (-90;90) & \textless-180 & su strada & presente & non attivo \\ \hline
			32 & malformato & malformato & su strada & non presente & attivo \\ \hline
			33 & -90 & \textless-180 & su strada & non presente & attivo \\ \hline
			34 & 90 & \textless-180 & su strada & non presente & attivo \\ \hline
			35 & malformato & 180 & su strada & non presente & non attivo \\ \hline
			36 & \textgreater90 & \textgreater180 & su strada & non presente & non attivo \\ \hline
			37 & malformato & (-180;180) & su strada & non presente & attivo \\ \hline
			38 & 90 & malformato & su strada & non presente & attivo \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
	\caption{Tabella dei test generati dal software Pairwiser per le componenti relative alla comunicazione con il server OSM.}
	\label{pairwise_osm}

\end{table}



\section{Freematics}
Le categorie identificate per le componenti riguardanti il parsing dei file ottenuti dalla scatola nera Freematics sono riportate in tabella \ref{cat_free}.
\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|l|}
		\hline
		{\color[HTML]{00009B}\textbf{Categoria}} & 	{\color[HTML]{00009B}\textbf{Valori}} & \multicolumn{1}{c|}{	{\color[HTML]{00009B}\textbf{Proprietà}}} \\ \hline
		\# file cartella & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}cartella vuota\\ un file\\ molti file\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}property cart-vuota{]}\\ \\ \\\end{tabular} \\ \hline
		contenuto file & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}file vuoto\\ file incompleto\\ file completo\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}if not cart-vuota{]}{[}error{]}{[}single{]}\\ {[}if not cart-vuota{]}{[}error{]}\\ {[}if not cart-vuota{]}{[}property file-ok{]}\end{tabular} \\ \hline
		velocità & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}\textless0\\ =0\\ \textgreater0\\ troppo grande\\ malformata\\ non presente\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}if file-ok AND not cart-vuota{]} {[}error{]} {[}single{]}\\ {[}if file-ok AND not cart-vuota{]}\\ {[}if file-ok AND not cart-vuota{]}\\ {[}if file-ok AND not cart-vuota{]} {[}error{]} {[}single{]}\\ {[}if file-ok AND not cart-vuota{]} {[}error{]} {[}single{]}\\ {[}if not file-ok AND not cart-vuota{]} {[}error{]} {[}single{]}\end{tabular} \\ \hline
		accelerazione & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}\textless0\\ =0\\ \textgreater0\\ troppo grande\\ malformata\\ non presente\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}if file-ok AND not cart-vuota{]} {[}error{]} {[}single{]}\\ {[}if file-ok AND not cart-vuota{]}\\ {[}if file-ok AND not cart-vuota{]}\\ {[}if file-ok AND not cart-vuota{]} {[}error{]} {[}single{]}\\ {[}if file-ok AND not cart-vuota{]} {[}error{]} {[}single{]}\\ {[}if not file-ok AND not cart-vuota{]} {[}error{]} {[}single{]}\end{tabular} \\ \hline
		latitudine & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}\textless-90\\ \textgreater90\\ {[}-90;90{]}\\ malformato\\ non presente\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}if file-ok AND not cart-vuota{]}{[}error{]}{[}single{]}\\ {[}if file-ok AND not cart-vuota{]}{[}error{]}{[}single{]}\\ {[}if file-ok AND not cart-vuota{]}\\ {[}if file-ok AND not cart-vuota{]}{[}error{]}{[}single{]}\\ {[}if not file-ok AND not cart-vuota{]}{[}error{]}{[}single{]}\end{tabular} \\ \hline
		longitudine & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}\textless-180\\ \textgreater180\\ {[}-180;180{]}\\ malformato\\ non presente\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}if file-ok AND not cart-vuota{]} {[}error{]} {[}single{]}\\ {[}if file-ok AND not cart-vuota{]} {[}error{]} {[}single{]}\\ {[}if file-ok AND not cart-vuota{]}\\ {[}if file-ok AND not cart-vuota{]} {[}error{]} {[}single{]}\\ {[}if not file-ok AND not cart-vuota{]} {[}error{]} {[}single{]}\end{tabular} \\ \hline
		ora & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}non presente\\ ben formata\\ malformata\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}if not file-ok AND not cart-vuota{]} {[}error{]} {[}single{]}\\ {[}if file-ok AND not cart-vuota{]}\\ {[}if file-ok AND not cart-vuota{]} {[}error{]} {[}single{]}\end{tabular} \\ \hline
		data & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}non presente\\ ben formata\\ malformata\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}if not file-ok AND not cart-vuota{]} {[}error{]} {[}single{]}\\ {[}if file-ok AND not cart-vuota{]}\\ {[}if file-ok AND not cart-vuota{]} {[}error{]} {[}single{]}\end{tabular} \\ \hline
		targa & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}non presente\\ ben formata\\ malformata\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}if not file-ok AND not cart-vuota{]} {[}error{]} {[}single{]}\\ {[}if file-ok AND not cart-vuota{]}\\ {[}if file-ok AND not cart-vuota{]} {[}error{]} {[}single{]}\end{tabular} \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Tabella delle categorie per le componenti riguardanti il parsing dei file ottenuti dalla scatola nera Freematics.}
	\label{cat_free}
\end{table}
I file inviati dalla scatola nera al sistema OCA vengono memorizzati in una cartella, perciò i valori per la categoria \textit{\# file cartella} saranno 3: \textit{cartella vuota}, \textit{un file}, \textit{molti file}. Nel caso in un cui la cartella non sia vuota, allora verranno considerate tutte le altre categorie individuate.\\
I file Freematics sono dei file in formato .csv che presentano per ogni riga una rilevazione. Supponendo che il file sia ben formato, il suo contenuto può essere \textit{vuoto}, \textit{completo} oppure \textit{incompleto}, cioè quando nello stesso istante temporale alcune rilevazioni sono mancanti (per esempio non viene rilevata la velocità o la posizione).\\
La \textit{velocità} dovrebbe dare errore se \textit{non presente}, oppure \textit{malformata} (se non è un numero), oppure può essere un numero \textit{troppo grande} (cioè un numero non supportato da java), oppure minore di zero. Altrimenti i valori consentiti e ben formati sono i valori 0 (scelto perché è un caso limite) e valori maggiori di 0.
\\
Per quanto riguarda la latitudine e la longitudine, si riveda la trattazione dei valori ammissibili presentata nella sezione \ref{osm}. Le categorie \textit{ora}, \textit{data} e \textit{targa} possono invece assumere i valori \textit{non presente}, \textit{ben formata} e \textit{malformata}, se non rispettano la sintassi indicata.

\newpage
Nella tabella \ref{pairwise_freem} sono presenti i test generati dal software Pairwiser per le componenti riguardanti il parsing dei file Freematics.
\begin{table}[h]
	\centering
	\resizebox{1.1\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
				{\color[HTML]{00009B}\textbf{Test}} &\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}	{\color[HTML]{00009B}\textbf{\# File}} \\ 	{\color[HTML]{00009B}\textbf{cartella}}\end{tabular}  & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}	{\color[HTML]{00009B}\textbf{Contenuto}} \\ 	{\color[HTML]{00009B}\textbf{file}}\end{tabular}  & 	{\color[HTML]{00009B}\textbf{Velocità}} & 	{\color[HTML]{00009B}\textbf{Accelerazione}} & 	{\color[HTML]{00009B}\textbf{Latitudine}} & 	{\color[HTML]{00009B}\textbf{Longitudine}} & 	{\color[HTML]{00009B}\textbf{Ora}} & 	{\color[HTML]{00009B}\textbf{Data}} & 	{\color[HTML]{00009B}\textbf{Targa}} \\ \hline
			1 & zero & completo & malformata & =0 & {[}-90;90{]} & \textless-180 & malformata & malformata & malformata \\ \hline
			2 & 1 & vuoto & \textless0 & \textgreater0 & non presente & {[}-180;180{]} & non presente & non presente & non presente \\ \hline
			3 & molti & incompleto & \textgreater0 & =0 & {[}-90;90{]} & non presente & non presente & malformata & ben formata \\ \hline
			4 & 1 & vuoto & \textless0 & malformata & \textless-90 & \textless-180 & non presente & non presente & malformata \\ \hline
			5 & zero & vuoto & troppo grande & \textless0 & malformato & {[}-180;180{]} & non presente & malformata & ben formata \\ \hline
			6 & 1 & vuoto & troppo grande & troppo grande & \textgreater90 & \textless-180 & non presente & ben formata & ben formata \\ \hline
			7 & molti & vuoto & =0 & \textgreater0 & malformato & \textgreater180 & malformata & non presente & ben formata \\ \hline
			8 & zero & completo & malformata & \textless0 & \textless-90 & {[}-180;180{]} & ben formata & malformata & ben formata \\ \hline
			9 & molti & completo & \textgreater0 & =0 & \textgreater90 & {[}-180;180{]} & malformata & ben formata & malformata \\ \hline
			10 & molti & incompleto & troppo grande & non presente & malformato & \textless-180 & non presente & non presente & malformata \\ \hline
			11 & zero & incompleto & \textgreater0 & troppo grande & non presente & malformato & ben formata & ben formata & non presente \\ \hline
			12 & molti & incompleto & non presente & malformata & malformato & non presente & malformata & ben formata & non presente \\ \hline
			13 & 1 & vuoto & \textgreater0 & \textgreater0 & \textgreater90 & \textgreater180 & non presente & ben formata & malformata \\ \hline
			14 & zero & incompleto & troppo grande & non presente & \textless-90 & non presente & malformata & malformata & non presente \\ \hline
			15 & 1 & vuoto & =0 & =0 & non presente & malformato & non presente & malformata & malformata \\ \hline
			16 & zero & vuoto & non presente & \textgreater0 & {[}-90;90{]} & \textless-180 & ben formata & non presente & malformata \\ \hline
			17 & 1 & incompleto & troppo grande & malformata & {[}-90;90{]} & \textgreater180 & ben formata & malformata & non presente \\ \hline
			18 & 1 & incompleto & \textless0 & troppo grande & malformato & non presente & ben formata & malformata & malformata \\ \hline
			19 & zero & incompleto & =0 & malformata & {[}-90;90{]} & {[}-180;180{]} & ben formata & non presente & non presente \\ \hline
			20 & 1 & vuoto & non presente & \textless0 & \textless-90 & \textgreater180 & malformata & non presente & non presente \\ \hline
			21 & zero & incompleto & malformata & =0 & \textless-90 & malformato & non presente & ben formata & non presente \\ \hline
			22 & 1 & incompleto & \textless0 & non presente & {[}-90;90{]} & malformato & malformata & ben formata & ben formata \\ \hline
			23 & zero & vuoto & malformata & non presente & malformato & non presente & malformata & malformata & ben formata \\ \hline
			24 & molti & completo & troppo grande & malformata & \textless-90 & malformato & ben formata & ben formata & ben formata \\ \hline
			25 & zero & incompleto & malformata & troppo grande & \textgreater90 & \textgreater180 & malformata & non presente & non presente \\ \hline
			26 & molti & completo & troppo grande & =0 & malformato & malformato & ben formata & malformata & ben formata \\ \hline
			27 & molti & incompleto & \textgreater0 & non presente & \textgreater90 & {[}-180;180{]} & non presente & non presente & malformata \\ \hline
			28 & molti & incompleto & =0 & non presente & non presente & malformato & malformata & non presente & non presente \\ \hline
			29 & molti & completo & =0 & \textless0 & {[}-90;90{]} & \textgreater180 & ben formata & ben formata & malformata \\ \hline
			30 & zero & incompleto & \textless0 & \textless0 & non presente & malformato & non presente & non presente & ben formata \\ \hline
			31 & zero & incompleto & malformata & \textgreater0 & non presente & non presente & non presente & malformata & non presente \\ \hline
			32 & molti & completo & \textgreater0 & troppo grande & {[}-90;90{]} & \textless-180 & malformata & malformata & ben formata \\ \hline
			33 & molti & incompleto & =0 & non presente & \textgreater90 & non presente & ben formata & non presente & non presente \\ \hline
			34 & molti & incompleto & non presente & =0 & \textgreater90 & \textgreater180 & non presente & malformata & ben formata \\ \hline
			35 & 1 & completo & \textgreater0 & \textless0 & \textgreater90 & malformato & malformata & ben formata & ben formata \\ \hline
			36 & molti & completo & =0 & \textgreater0 & \textless-90 & malformato & malformata & ben formata & malformata \\ \hline
			37 & zero & vuoto & troppo grande & non presente & non presente & \textgreater180 & non presente & non presente & non presente \\ \hline
			38 & molti & incompleto & \textless0 & =0 & non presente & \textless-180 & malformata & non presente & non presente \\ \hline
			39 & zero & vuoto & non presente & non presente & \textless-90 & {[}-180;180{]} & non presente & ben formata & non presente \\ \hline
			40 & molti & completo & \textless0 & \textless0 & \textgreater90 & \textless-180 & malformata & ben formata & malformata \\ \hline
			41 & 1 & incompleto & \textgreater0 & \textless0 & \textless-90 & non presente & non presente & ben formata & malformata \\ \hline
			42 & molti & incompleto & non presente & troppo grande & \textless-90 & malformato & ben formata & malformata & non presente \\ \hline
			43 & molti & completo & \textless0 & malformata & \textgreater90 & \textgreater180 & ben formata & ben formata & ben formata \\ \hline
			44 & zero & incompleto & \textgreater0 & troppo grande & malformato & {[}-180;180{]} & ben formata & ben formata & non presente \\ \hline
			45 & zero & vuoto & \textgreater0 & malformata & non presente & {[}-180;180{]} & malformata & ben formata & non presente \\ \hline
			46 & zero & vuoto & non presente & \textless0 & non presente & \textgreater180 & malformata & malformata & malformata \\ \hline
			47 & zero & vuoto & malformata & malformata & \textgreater90 & {[}-180;180{]} & non presente & non presente & malformata \\ \hline
			48 & molti & incompleto & =0 & troppo grande & \textless-90 & \textless-180 & ben formata & ben formata & non presente \\ \hline
			49 & zero & incompleto & troppo grande & \textgreater0 & \textless-90 & {[}-180;180{]} & non presente & ben formata & non presente \\ \hline
		\end{tabular}%
		
	}
	\caption{Tabella dei test generati dal software Pairwiser per le componenti relative al parsing dei file inviati dalla scatola nera Freematics.}
	\label{pairwise_freem}
\end{table}


\section{Elaborazione tragitti}
Le categorie identificate per le componenti riguardanti l'elaborazione dei tragitti e dei tronchi sono riportate in tabella \ref{cat-elabtrag}.
\begin{table}[h]
	\centering
	\resizebox{1.2\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|c|c|l|}
			\hline
				{\color[HTML]{00009B}\textbf{Categoria}} & 	{\color[HTML]{00009B}\textbf{Valori}} & \multicolumn{1}{c|}{	{\color[HTML]{00009B}\textbf{Proprietà}}} \\ \hline
			\# file cartella & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}cartella vuota\\ un file\\ molti file\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}property cart-vuota{]}{[}single{]}\\ \\ \end{tabular} \\ \hline
			\# rilevazioni & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}0\\ 1\\ molte\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}if not cart-vuota{]}{[}error{]}{[}single{]}\\ {[}if not cart-vuota{]}{[}single{]}{[}property una-rilev{]}\\ {[}if not cart-vuota{]}{[}property molte-rilev{]}\end{tabular} \\ \hline
			\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}\# vie \\ distinte\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}0\\ 2\\ molte\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}if not cart-vuota AND (una-rilev OR molte-rilev){]} {[}error{]} {[}single{]}\\ {[}if not cart-vuota AND molte-rilev{]}{[}single{]}\\ {[}if not cart-vuota AND molte-rilev{]}\end{tabular} \\ \hline
			tipologia & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}uguale per tutte le righe\\ due diverse\\ tutte diverse\\ tutte "non disponibile"\\ una "non disponibile" e una diversa\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}if not cart-vuota AND (molte-rilev OR una-rilev){]} {[}single{]}\\ {[}if file-ok AND molte-rilev{]}\\ {[}if file-ok AND molte-rilev{]}\\ {[}if file-ok AND (molte-rilev OR una-rilev){]}\\ {[}if file-ok AND molte-rilev{]} {[}single{]}\end{tabular} \\ \hline
			velocità & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}\textless0\\ =0\\ \textgreater0\\ troppo grande\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}if not cart-vuota AND (molte-rilev OR una-rilev){]}{[}error{]}{[}single{]}\\ {[}if not cart-vuota AND (molte-rilev OR una-rilev){]}\\ {[}if not cart-vuota AND (molte-rilev OR una-rilev){]}\\ {[}if not cart-vuota AND (molte-rilev OR una-rilev){]}{[}error{]}{[}single{]}\end{tabular} \\ \hline
			\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}velocità \\ massima\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}presente\\ non presente\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}if not cart-vuota AND (molte-rilev OR una-rilev){]}\\ {[}if not cart-vuota{]}\end{tabular} \\ \hline
			database & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}attivo\\ non attivo\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}\\ {[}single{]}\end{tabular} \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
	\caption{Tabella delle categorie per le componenti riguardanti l'elaborazione dei tragitti e dei tronchi}
\label{cat-elabtrag}
\end{table}

I file elaborati come tragitti intermedi (cioè dei file in cui ogni riga indica le rilevazioni eseguite nello stesso istante) vengono memorizzati in una cartella dedicata, perciò i valori per la categoria \textit{\# file cartella} saranno 3: \textit{cartella vuota}, \textit{un file}, \textit{molti file}. Nel caso in un cui la cartella non sia vuota, allora verranno considerate tutte le altre categorie individuate.\\
Per la categoria \textit{\# rilevazioni}, si hanno 3 valori possibili:\textit{ 0}, \textit{1 }(scelti perchè casi limite) e \textit{maggiori di 1}. \\
Nel caso normale, a più rilevazioni corrisponde un numero variabile di vie distinte (quindi di tronchi distinti). Tuttavia esistono dei casi limite in cui a un numero elevato di rilevazioni corrisponde un unico tronco e, viceversa, a poche rilevazioni corrispondono più vie distinte. Per questo motivo si è interessati alla categoria \textit{\# vie distinte} per identificare il numero di tronchi. I possibili valori assunti saranno quindi \textit{0}, \textit{2} oppure \textit{maggiori di 2}. \\
Analogamente, per la categoria \textit{tipologia dei tronchi} si sono scelti i valori: \textit{uguale per tutte le righe}, \textit{due diverse}, \textit{tutte diverse}, \textit{tutte "non disponibile"} e \textit{una "non disponibile" e una diversa}.
\\
La \textit{velocità rilevata} potrà essere \textit{uguale a 0}, \textit{maggiore di 0}, come valori ammissibili, oppure \textit{minore di 0} e \textit{troppo grande}, come valori non consentiti.\\
La \textit{velocità massima} relativa ad una via può essere \textit{presente} come informazione in OSM oppure \textit{non presente}. 
\\Il \textit{database} OCB su cui memorizzare i dati elaborati può essere \textit{attivo} oppure \textit{non attivo}.

La tabella \ref{pairwise_elabtrag} mostra i test case generati dal software Pairwiser per le componenti relative all'elaborazione dei tragitti e dei tronchi.
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{graphicx}
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
\begin{table}[]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
			{\color[HTML]{00009B} \textbf{Test}} & {\color[HTML]{00009B} \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}\# File \\ cartella\end{tabular}}} & {\color[HTML]{00009B} \textbf{\# Rilevazioni}} & {\color[HTML]{00009B} \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}\# Vie\\ distinte\end{tabular}}} & {\color[HTML]{00009B} \textbf{Tipologia}} & {\color[HTML]{00009B} \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Velocità\\ rilevata\end{tabular}}} & {\color[HTML]{00009B} \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Velocità\\ massima\end{tabular}}} & {\color[HTML]{00009B} \textbf{Database}} \\ \hline
			1 & 1 & molte & molte & tutte uguali & \textless0 & presente & attivo \\ \hline
			2 & molti & 0 & 0 & tutte non disponibili & =0 & non presente & non attivo \\ \hline
			3 & molti & 1 & 0 & tutte non disponibili & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}numero \\ molto grande\end{tabular} & presente & non attivo \\ \hline
			4 & 1 & molte & molte & tutte uguali & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}numero \\ molto grande\end{tabular} & presente & non attivo \\ \hline
			5 & molti & 1 & 0 & tutte uguali & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}numero \\ molto grande\end{tabular} & non presente & attivo \\ \hline
			6 & molti & molte & 2 & tutte uguali & \textless0 & non presente & attivo \\ \hline
			7 & 1 & molte & 2 & tutte diverse & =0 & non presente & non attivo \\ \hline
			8 & 1 & molte & molte & due diverse & \textgreater0 & non presente & non attivo \\ \hline
			9 & 1 & 0 & 0 & tutte uguali & \textless0 & presente & attivo \\ \hline
			10 & molti & molte & 2 & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}una "non disponibile" \\ e una diversa\end{tabular} & \textless0 & presente & non attivo \\ \hline
			11 & molti & molte & 2 & due diverse & =0 & presente & attivo \\ \hline
			12 & 1 & 1 & 0 & tutte non disponibili & =0 & presente & attivo \\ \hline
			13 & molti & molte & molte & tutte non disponibili & =0 & presente & attivo \\ \hline
			14 & 1 & 0 & 0 & tutte non disponibili & \textgreater0 & presente & attivo \\ \hline
			15 & molti & molte & 2 & tutte non disponibili & \textgreater0 & presente & attivo \\ \hline
			16 & 1 & molte & 2 & due diverse & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}numero \\ molto grande\end{tabular} & non presente & attivo \\ \hline
			17 & 1 & molte & 2 & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}una "non disponibile"\\  e una diversa\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}numero \\ molto grande\end{tabular} & non presente & attivo \\ \hline
			18 & molti & molte & 2 & due diverse & \textless0 & presente & attivo \\ \hline
			19 & molti & 0 & 0 & tutte uguali & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}numero \\ molto grande\end{tabular} & non presente & attivo \\ \hline
			20 & molti & 1 & 0 & tutte non disponibili & \textless0 & presente & attivo \\ \hline
			21 & molti & molte & 2 & tutte diverse & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}numero \\ molto grande\end{tabular} & presente & attivo \\ \hline
			22 & 1 & molte & 0 & tutte uguali & \textgreater0 & non presente & non attivo \\ \hline
			23 & 1 & 1 & 0 & tutte uguali & \textgreater0 & presente & non attivo \\ \hline
			24 & 1 & molte & 2 & tutte uguali & =0 & non presente & attivo \\ \hline
			25 & 1 & molte & 2 & tutte diverse & \textgreater0 & presente & attivo \\ \hline
			26 & molti & molte & 2 & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}una "non disponibile" \\ e una diversa\end{tabular} & \textgreater0 & non presente & non attivo \\ \hline
			27 & 1 & molte & 2 & tutte diverse & \textless0 & presente & attivo \\ \hline
			28 & 1 & molte & 2 & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}una "non disponibile"\\  e una diversa\end{tabular} & =0 & presente & non attivo \\ \hline
		\end{tabular}%
	}
\caption{Tabella dei test generati dal software Pairwiser per le componenti relative all'elaborazione dei tragitti e dei tronchi.}
\label{pairwise_elabtrag}
\end{table}




%da aggiungere coverage